Oliwad kohtu korra pärast kohtu majasse kokku tulnud:
Kõrwas mees: J. Freiberg
järgi mees: H. Kernmann
- "- H. Ölbaum
Jaan Neegolts Roosnast tunnistab, Pauliine Mühling käis teine päew meil ja kutsus mind hõlgi wiima homseks, mina lubasin, kui Proosu rahwas ei lähe kartuhwlid wiima, siis tulen. Pauliine Mühling käskis mind õhtu endile tulla ütlema, kas ma saan neile tulla appi õlgi wiima. Mina käisin õhtu Liiwakul ja Liiwaku rahwas käskisiwad hommiku tulla, mina tulin koju, ja rääkisin seda isale, et Liiwakul tahawad homme õlgi wiia Roosna mõisa. Mina jäin haigeks ja isa läks sinna õlgi wiima. 
Läheb No 9 Protokollis edasi. 
jäeb poolele
